警隊爆 Metoo 醜聞 女警指控男上司搖動下半身露猥瑣笑容

警署內部疑爆出性騷擾醜聞。一名女警聲稱，因為曾經投訴男上司包庇下屬而被針對，男上司甚至向她作出性騷擾行為，包括在談論公事時下半身前後搖動及露出猥瑣笑容。她已就事件向警察內部投訴及區議員求助。

黃大仙區議員譚香文今日陪同女警A小姐開記者會。譚香文引述A小姐稱，今年4月在辦公室內無意中聽到警員X向警長Z求助，指因欠交稅項被主管要求出示「12個月戶口紀錄」，但X指自己未能提交，問警長Z「可否幫幫我」。

A小姐指其後獲悉警長X最終不用提交戶口財務證明，懷疑警長Z包庇警員X。她隨即就事件向公務員事務局投訴，局方將投訴轉至A小姐所屬警區自行跟進。

A小姐聲稱，事後在工作即被警長Z針對，包括大聲呼喝及性騷擾。據A小姐形容，上月18日二人在交談公事時，警長「不斷前後搖動下半身」及「露出猥瑣笑容」，令A小姐感到冒犯。

譚香文表示A小姐正在休假，將在本月13日復工，譚將會去信要求警務處長盧偉聰正視有警員涉性騷擾事件，又要求警方保護女事主，即時批准A調職。她亦批評，事件反映公務員内部投訴機制容易出現「自己查自己」情況，要求當局應檢討現行制度漏洞。

警方：接獲相關投訴 現階段不作評論
警方回覆《立場新聞》查詢，指警方接獲相關投訴，正按既定程序進行調查，現階段不作進一步評論。

發言人指，警方就每宗內部投訴、涉及紀律及刑事的指控均按既定機制及程序，公平公正、不偏不倚地處理，以確保最高的紀律標準。 警方強調警隊非常重視人員的操守，如有人干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理。

警隊的人事安排是因應各單位之職位空缺、行動需要及人力資源管理等因素，並按既定機制和程序而決定的。警方不會就個別人員的人事安排作出評論。 警隊一直就有關警務人員的福利事宜作適當跟進，並向其提供適切支援。

咁撚on9都有，比返自己警處查

又包庇自己人

Btw阿sir做野唔洗你教

警方強調警隊非常重視人員的操守，如有人干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理。

垃圾警犬

睇左上身搖動
下半身露猥瑣笑容

笑下咪算

狗係要屌